北海道旅遊交通一問...請入!

請問去北海道既巴打們係咪多數都自駕遊??
如果唔揸車坐火車個D去唔去D景點?
景點同市中心距離好遠?

我係單拖唔揸車

函館 - 景點可步行前往/路面電車
登別 - 巴士可抵
札幌 - 地鐵，行路
稚內，禮文島，利尻島 - 日文Bus Tour
富良野，美瑛 - Bus Tour

去以上地方係用北海道火車Pass

bus tour係要事前BOOK定先?
咁計落, 火車PASS咪好貴...
睇出面巴打既POST...好多都係自駕遊

睇完我都覺得好貴...

5日22000yen

唔怕夜晚坐巴士瞓既就試下夜行巴士

你去邊先得㗎，北海道咁大

無車暫時會住係札幌...
會抽一日遊小樽

一句講晒

道東 帶廣十勝釧路阿寒摩周知床 etc.
道北 稚內 etc.
一定要揸車

其他唔洗

如果只係札幌加小樽 其實靠對腳加一張ic卡都可以

兩三小時車程Jr不如巴士

JR北海道就執啦

其實揸車仲貴 租車五日都要大約三萬 仲要油錢同路費 所以如果自己一個咁玩其實仲平

新幹線都唔幫得多

自駕同JR遊兩個玩法黎既又
自駕要計下數睇下去既目的地, 駛唔駛買HEP, 用得著買慳好多
油錢真係平, 同埋可以去D 偏D既地方囉

自駕主要係時間方面自由好多，有得揀最好自駕，好似上次去富田勁多大陸人，即刻轉場過左菅野，你搭車行程冇咁靈活。

同埋行少好多路
例如你去旭山動物園, 你要由旭川搭車去, 去完就要搭返去旭川再轉第二個目的地. 自駕就渣車到門口, 睇完就即刻可以出發去第二個目的地

請問札幌小樽係咪有佢地自己既ic卡？
我係關西用個張唔用得？

其實我都無乜plan過個行程。 純粹打算放下假，休息下。
不過我略略睇過有咩景點值得去。
好似札幌既景點一日都去得哂。而且好近😂 行路都到到。
另外小樽都係。一日都去得哂。
但我仲有5日時間。都未plan好。😂
想問下。其實係咪大部份人去北海道都係會自駕遊？
唔自駕遊無咁多野睇。無咁多野睇？
定係其實札幌同小樽都已經夠哂我睇？😂

唔駛卦 五日¥18000 1300-1500cc 4WD 連全保
豐田貴D 都係¥20000左右

佢地用到suica/pasmo,余市就要另外買飛

買張Kitaca卡好似方便D....

如果我買張Kitaca卡, 姐係千歲, 札幌同埋小樽都可以玩到用?
另外東京同大阪用唔用到架?

用到